---
title: 婚姻和三观
origin: 简书文章
---

美满的婚姻难得一遇，一个好的家庭，一定是由“相似”的两个人组成的，这种相似不在于性格，而在于三观。

世界观很大程度上决定于学历、事业、看过的书、去过的地方。

人生观则是过去的经历、有着什么样的家人和朋友。

价值观受天生的穷富、是否受过磨难等影响很大。

这些加起来，构成了你的生活方式和处事方式，才是你能不能和对方走下去的关键。
